\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[hmargin=2cm,vmargin=0cm]{geometry}
\begin{document}
    \noindent
    Nom: ArbreDeHuffman \\
    Paramètre: Element \\
    Utilise: Booléen,Naturel,Octet \\
    Opérations: \begin{itemize}[label=$\ $, leftmargin=2cm, itemsep=0cm]
        \item creerArbreHuffman: $\rightarrow $ ArbreDeHuffman
        \item estVide: ArbreDeHuffman $ \rightarrow$ Booleen
        \item estFeuille: ArbreDeHuffman$  \nrightarrow $ Booleen
        \item insérerRacine: Naturel  $ \times $  ArbreDeHuffman  $ \times $  ArbreDeHuffman $ \nrightarrow$  ArbreDeHuffman
        \item insérerFeuille: Octet  $ \times $  Naturel  $ \times $  ArbreDeHuffman $ \times $ ArbreDeHuffman $  \rightarrow $ ArbreDeHuffman
        \item obtenirPoids: ArbreDeHuffman $ \nrightarrow $ Naturel 
        \item obtenirOctet: ArbreDeHuffman $ \nrightarrow$  Octet 
        \item obtenirFilsGauche: ArbreDeHuffman $ \rightarrow $ ArbreDeHuffman
        \item obtenirFilsDroit: ArbreDeHuffman $ \rightarrow$  ArbreDeHuffman
        \item supprimer : ArbreDeHuffman $ \rightarrow$
        \item comparer : ArbreDeHuffman $ \times $  ArbreDeHuffman $ \nrightarrow$ Entier
    \end{itemize}
    
    Sémantique: \begin{itemize}[label=$\- $, leftmargin=2cm, itemsep=0cm]
        \item creerArbreHuffman: Création d'un arbre vide.
        \item estVide: Retourne vrai si l'arbre est vide, sinon faux.
        \item estFeuille: Retourne vrai si le fils gauche et le fils droit sont vides, faux sinon.
        \item insererRacine: Retourne un arbre à partir de deux arbre et d'une racine.
        \item insererFeuille: Ajoute une feuille à l'arbre.
        \item obtenirPoids: Permet d'obtenir le poids de la racine.
        \item obtenirOctet: Permet d'obtenir l'octet d'une feuille.
        \item obtenirFilsGauche: Permet d'obtenir le sous arbre gauche.
        \item obtenirFilsDroit: Permet d'obtenir le sous arbre droit.
        \item supprimer : Supprime l'arbre.
        \item comparer : Compare 2 arbres (retourne 1 si poids de a1 $>$ poids de a2, -1 si poids de a1 $<$ poids de a2 et 1 s'ils sont égaux).
        
    
    \end{itemize}
    
    
    Axiomes: \begin{itemize}[label=$\- $, leftmargin=2cm, itemsep=0cm]
        
        \item estVide(creerArbreHuffman())
        \item non estVide(insererRacine(poids,a1,a2))
        \item obtenirFilsGauche(insererRacine(poids,aDroit,aGauche))=aGauche
        \item obtenirFilsDroit(insererRacine(poids,aDroit,aGauche))=aDroit
        \item obtenirPoids(insererRacine(poids,a1,a2))=poids
        \item obtenirOctet(insererFeuille(octet,poids,a1,a2))=octet
         
    \end{itemize}
    Préconditions: \begin{itemize}[label=$\- $, leftmargin=2cm, itemsep=0cm]
        \item estFeuille(a) : non(estVide(a))
        \item insérerRacine(poids,a1, a2) : non(estvide(a1)) et non(estVide(a2))
        \item obtenirPoids(a) : non(estVide(a))
        \item obtenirOctet(a) : estFeuille(a)
        \item comparer(a1,a2) : non(estvide(a1)) et non(estVide(a2))
    \end{itemize}
\end{document}
